世道人生：為甚麼支持特朗普（李怡）

節錄

世道人生：為甚麼支持特朗普（李怡）

有長居美國人士認為香港人的挺特朗普是因為他「反中」和寄望他能夠「救港」，而拜登不「反中」和相信他與中國利益勾連的傳言。

香港人反中嗎？近代史不乏香港支援中國革命和抗戰的記載。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。香港人沒有反中，只是抗中，即抗拒中國這20年違反國際承諾對香港人權利的侵凌。

香港人寄望美國可以「救港」嗎？。。。。。。。。。。。。。。。美國已經表示會救援香港的難民，可見美國也知道制裁會讓香港人受害。

現實一點來看，。。。。。。。。。。。

那麼為甚麼大多數香港人特別是年輕人都挺特朗普？因為我們不是着眼成敗而是着眼是非，不是看現實而是看未來，因為我們深受暴政強權所害，因為我們已經無路可走，因為我們看透了沒有制衡的權力如何欺騙、毒害着文明社會，如何瞬間變臉，如何得寸進尺，如何欺善怕惡。去年底反送中抗爭，年輕人都知道螳臂擋車，都知道世界各國只會考慮本身利益，不會顧及香港，但200萬人上街，街頭、中大、理大的死亡抗爭，近300萬人的區議會投票，是基於對自由、對人性的堅持，在暴政下的掙扎。

多數香港人支持特朗普，是因為這屆政府反省了對華政策，遏制中國的滲透、盜竊科技、千人計劃收買學者；不是只會「要求中國遵守國際規則」，而是懲罰不遵守規則者。而香港這20年正是受盡了不守國際條約者的重傷。特朗普政府遏制了中國的膨脹，遏制邪惡政權以權錢色規則向美國和全世界滲透。

有網友說：。。。。。。。。。。

面對極權，。。。。。。。。

李怡

不過美國人選擇了China Joe

李怡真係香港少有配得起長者呢個詞既人

撐侵唔係因為佢打中共
係因為侵係表裡如一嘅真小人
而其他所有政客都係講左當做左嘅偽君子
侵講得出做得到
由減稅 起圍牆 貿易戰
實現晒佢嘅競選承諾
佢做嘅野無其他人做得到